Java 高手請入

學左java 都一段時間 但係有d concept 既野都唔太明

因為我最近上網睇java 既thread 其實唔係真正同時做不停task 而係本身個task load 既空位就run 其他thread 我有理解錯?

我又想問如果我真係想做到同時multi task 係要點做 唔該各位巴打

不如试試下 Akka 的 Actor system 或 golang 的goroutine.

concurrent concept 同 parallel 不一樣。如有 multicore hardware, 後者就有機會同一時間內，多條 thread 一齊行。但結果通常程式未必時時都可走，出現blocking 現象。不能高效，也浪費 idle core. 所以很多人提倡用concurrent. 再者，一部電腦會跑多個process, 用multthreading也未必一定每條 thread 也分到一個 CPU core.

同時multitask未將啲method塞哂入同一支thread到

忽然想到，object 啲 method 通通加哂 sync, 在 multthread many core 上面走到疾下疾下咁，實嚇死人。

錯

java都係有thread

不過係new jvm thread -> load your Runnable class -> execute your Runnable bytecode

java thread同kernel thread係1-to-1 mapping（at least for hotspot jvm）